譚耀宗: 香港應進行司法改革 不要長期以精英自居 才有望再獲大眾的支持與認同

律政司對中共官媒和親北京傳媒連日攻擊本港法官表現「龜縮」，拒絕按法律界呼籲發聲反駁之時，全國人大常委譚耀宗於本月的《紫荊》雜誌撰文，談及香港應進行司法改革時強調，特區司法機關不要過度膨脹權力及自身角色，「不要長期以精英自居，盡量減少使用艱澀難懂的語言和浮誇的體制」，才有望再次獲得社會大眾的支持與認同。

譚耀宗本月1日以〈司法改革應當與時俱進〉為題撰文，指「司法獨立」不是指「司法機關的獨立」，任何行使公權力的人，都理應接受社會監督和兼顧社會感受，「某些人總是把《基本法》規定的『獨立的司法權』、『審判權』或『獨立進行審判』曲解為是一個完全不受任何約束、任何規管、任何監督的『司法獨立王國』，我對此是感到非常遺憾的」。

他又聲稱，社會參與和社會批評不會影響司法獨立，並指司法制度在回歸後的發展，必須遵從「一國兩制」憲政原則；司法機關在行使《基本法》授權時應當尊重國家憲法、中央權力以及尊重特區政府制定公共政策的權力，盡量避免以案例隨意製造新的法律，以及不要過度膨脹權力及自身角色等。

他稱，期望特區司法機關能審慎地行使《基本法》所賦予的授權，「不要長期以精英自居，盡量減少使用艱澀難懂的語言和浮誇的體制，如能這樣，香港特區的司法制度便有望再次獲得社會大眾的支持與認同」。

睇黎佢唔整死香港都唔收手

唔搵精英做搵垃圾做

啱呀
換工聯會大媽做法官
夠晒草根

大眾係指14億人？

人地有澳洲做逃生門
話撚之你

係搵聽話既去做

司法貧民化

公民黨已經扮番乖仔
中共仲要去到咁盡?

呢隻人大話自己代表香港人?

佢終於知自己唔係精英係WFC

呢條係其中一個整死香港既仆街，相信死十次都唔夠。

//「不要長期以精英自居，盡量減少使用艱澀難懂的語言和浮誇的體制」//

不如以後判詞用象形文字畫吓公仔咁表達就算囉
佢地班生蕃依家唔係要去精英化咁簡單 而係直情要弱智文盲化個司法系統啊

啱呀！快啲引入大陸法取代基本法。D法官全部由廣東省派落黎啦！咁就平安大吉啦

見你扮乖仔咪要更加進一步

我真係笑甩牙, 廢老譚自己都無民望, 仲想教人

講到出口批鬥精英

唔埋共產黨堆屎都冇得食

譚耀宗呢pat屎請勿再以垃圾自居，咁樣係侮辱緊垃圾

個樣真係好撚衰

不要長期以精英自居，盡量減少使用艱澀難懂的語言和浮誇的體制

猩加坡講出嚟都可能會信住先
你老母港共咁都講得出？邊撚到精英呀？
成班離撚哂地嘅垃圾靠支共上位

佢既意思係所有動詞前面都加兩個字

作出
進行

咁先夠簡單